睇到有巴打提到普選法官，點解唔考慮更進一步，全民皆陪審員兼法官?

其實如果更進一步要真正全民民主，點解唔考慮廢除法官，改為全民都係法官兼陪審員?
一個人有罪定冇罪，駛唔駛處決，交由全民投票決賽

定，咁唔係仲好

只要大多人同意 1+1=3都可以通過

當主流民意都要個犯死（eg:共狗港共鄉黑狗等）時，用全民投票可以確保一定極刑

咁做會有更多冤獄

家陣咪仲多冤獄

蘇格拉底就係咁樣被處死

好似錯左圖

改返

當民意覺得條畜牲罪無可恕嘅時候俾條狗官輕判甚至判冇罪，你甘心嗎？
最佳例子就係前排件狗女藏毒冇事，仲有呢一年咩事大家都知

法官功能得判刑？

好似撞跛女手足個黑的佬至今仍然冇事
如果全民做法官就唔會俾佢走得甩

全民審判有鬼用
睇下連登 鬥黃PO都咁多人正評

宜家冤獄唔夠多？

係一個正常社會根本冇必要，只係香港已經不正常

你知唔知一次全民投票要使幾多錢 用幾多時間

就係連登投票決定

你咁樣咪變左民粹國家 咪搞笑

連登投票選特首好唔好？on撚9

小學畢業未

係班極權統治者抹黑啫

要知到而家程序, 警察唔落charge, 律政司唔以起訴. 就算個官睇個犯殺人都做唔到D咩. 全民做官靠投票判人有冇罪呢D人治唔係法治.

法官律師真係需要專業訓練

即係主流民意老屈就可以屈

人民要畜牲死
件畜牲必需死

呢啲叫人民治

到時我驚藍絲亂過馬路都要死刑

基本上藍絲都要處決

好彩你係度9UP下, 如果他朝香港真係變成你所講嘅話, 咁就真係淪陷.

首先要有法律知識

連登仔成日炒車

人民太蠢 不了 郁啲就俾人煽動到

強制所有人都要讀degree水平嘅法律仲一定要高分地pass先有份投 做到咪投票囉
每單案都投你有無時間每一單都深入瞭解？用腦啦

應由法官判定有罪，公投只能投冇罪

照你嘅邏輯咪即係唔應該人民太蠢，唔應該民主，只能獨裁啦

民主同法律不能混為一談

民主 就算俾政治家煽動 你投嘅票都係反應你嘅政治立場 搵個適合嘅代理人

法律 上面講緊直接民主 係一班唔識法律嘅人去判案 （而不是通常選舉去選法官再讓法官去判）

法律係用黎執行公義，咁係邊個既公義？
係大家既公義，市民大眾既公義。

講咁多托咩好似真係有得簡咁

唔認同 法律唔止係拎來執行公義 而你所講嘅公義仲係由人民自己去定

咁樣只係鬥彩數 睇下抽中黃定藍陪審員

法律好多時候保護弱勢 如同性戀等 但前幾年好多人恐同 抽中佢地咪死緊？

係全民皆陪審員

問題係「公義的準則由邊個決定？」
樓主認為公義的準則應該由人民決定
而你唔認同
咁我想問你一條問題先
任覺得公義的準則由邊個決定？

如果考慮埋效率的話
樓主的諗法暫時一定實行唔到架啦
不過如果剩係考慮全民陪審團的理念的話
樓主只係將隨機抽陪審團推向極端 變成全民陪審團
同埋廢除法官(我諗留返法官喺到作為引導的角色比較好)
咁反而消除左你都講的「鬥彩數」
全民陪審團作出的判決 就係反映人民的意願

如果一個社會的法官係凌駕人民的意願
實行法官自己而唔係人民的公義
可能好似你咁講 能夠保護到弱勢社群
但調返轉諗 法官認為的公義 可以係人民認為的不義
例同一個罪犯性侵一個女仔
法官認為判佢坐6個月監已經符合公義

但人民認為性侵一個女仔只需要坐6個月監係不公義
咁你覺得應該以邊個的「公義」作為判刑準則？
上面個例子我覺得係較嚴重的不公義
較輕微的不公義可能係
「點解信教可以判輕d？」
「點解成績優異可以判輕d？」
「點解家庭背景良好可以判輕d？」
樓主就係主張罪名成唔成立 判咩刑罰應該由人民而唔係法官決定
確保一個社會係實行人民而唔係法官的公義

極權控制要 2+2=3，2+2=5果陣你連 2+2=4 都唔講得唔諗得 咁撚 on9 都講得出

你講法官引導 人民定罪 而家高院其實咪做緊

你話要人民判埋刑期 我覺得無可能 因為後面有太多考量 仲要睇埋案例

無訓練過 純粹靠情緒引導 好易判左極端刑期（太輕或太重）

而你話公義 其實法律都係反映緊社會嘅公義（理論上來講）

不過點反映 係比較巧妙 係通過民主 議會 再去立法

咁你立左條咁嘅法 白紙黑字 法官只能跟 暴動罪咁易入就係因為訂立者將門楹拉好低 刑期拉好高

就算俾個黃官上去 有啲情況下都係要判你入罪嘅

咁個責任係邊？鬧法官無公義？

至於你話一人一票判決個啲 都講左壞處係邊 就唔重覆了 而我亦唔認為直接民主可以有公義

雖然老生常談 但蘇格拉底都係俾人用直接民主投死的

無可否認 呢個社會蠢人比例的確多於醒人 羊群嘅人一定多於識獨立思考嘅人

民主同法治係兩個概念黎
希臘個堆撚屌都係好撚淆平民主義者
佢地想要既係明君+法制
後尾變撚左法>君
再後D先加入民主原素
但係同時抵制民主擴張亦係保護民主(權利)既內涵
而且香港咁多支那賤畜 比佢地有份投票就仆硬街

拉

睇到人民咁聰明本身樓主就有一個極大盲點

民意係極容易由握有大部份資源既一向操控
到時獨派手足全部入晒去坐 因為暴力全部黑警扮

網絡判官

到時只有連登巴打先可以投票

首先要開放輸入全球律師同埋醫生,

打破既得利益乃共階層,

解散警隊重新建立,

通過全民持槍權.

點解人民判刑冇可能？
唔一定要人民考慮埋刑罰
可以係法官引導陪審團作出判刑
例如法官建議判n年監 再由陪審團決定是否接納
總比法官話判幾耐就判幾耐 人民冇權反對好

「其實法律都係反映緊社會嘅公義」
又係最根本的問題 咩係公義？
樓主就講得好清楚 全民陪審 呢點就係達到人民認為的公義
定係人民認為的公義未必係公義？
公義有冇絕對而不變的標準 定係相對唔同文明有唔同的標準？

至於你講暴動同黃官的例子
而家咪就係主張權力同責任都回歸人民
避免法官作出人民認為不公義的判決
咁就唔會鬧法官冇公義啦

蘇格拉底的死係好可惜
但我唔認為呢個係反對人民參與司法的理由
因為當時都係以陪審團的形式判佢死刑
唔通而家的陪審團又係衰野？
我諗陪審團同全民陪審的差異在於全民陪審增加左唔少冇學識的人
如果係由陪審團名單內的所有人一齊審案又點睇(即係所有有資格做陪審團的人)
唔考慮效率的話 會唔會比抽選陪審員更接近公義？

唔一定直接普選法官
由民選議會委任都可以

其實全部刑事案直上高等法院 連同上訴機制都要陪審團
又得唔得？

直接人民公審

難保文革唔會重演

其實全部有陪審團就得。

美國偷單車都有陪審團。

直接人民公審先可以令犯人得到人民最希望嘅下場

香港點同支那?

我覺得只可以比大學以上學歷既人集體審判就可以

由連登巴打審判

其實好正常法例係社會共識，大部份人同意就係當時社會既價值觀，到真係通過1+1=3個日，你唔會覺得有問題

多謝巴打睇我開既po

其實我諗梗點解行政 立法都可以普選 司法點解唔得?

一直以黎，大家都俾人灌輸司法係幾神聖同莊嚴 但今時今日既香港 因為一班司法離地怪法 正正印證左無人監察既話幾多人既美好青春斷送係呢班人手上

所以區域法院以上司法人員一律都要普選進行

萬惡嘅根源其實係因為特首唔係普選產生
法官都係特首任命

民主唔同民粹
唔係單純小數服從多數
Btw美國唔少州都有選法官

咁我一日要投幾多次票
完全無economic efficiency

証明楊生真係講得啱，啲7頭重信司法

法律本身就係有班有權力人士定條文出黎屈你守。

你本身話「唔識法律」就7左喇
因為你本身就迷信法律

判人有無罪本身係皇權。
皇權既行政司政部份民主化。立法都間接民主了
咁司法早一步行直接民主，睇唔出有咩問題。

你依個論點同獨裁國解釋點解唔好比人有投票權無分別

係叫你平衡民粹主意同民主呀 懶鳩醒

民粹只係當權者作出黎既反民主詞彙